# Что такое мобильные пуш-уведомления и как они работают?

### Что такое мобильные пуш-уведомления

**Мобильные пуш-уведомления**, или пу́ши, — это всплывающие окна на экране смартфона. По виду они напоминают смс или собщения из мессенджеров. Эти короткие сообщения отправляют приложения, установленные на телефоне: от магазинов до банков, бывают также пуш-уведомления от систем телефона.

<img src="images/push_image.jpg" alt="Пуш-уведомления на экране телефона" class="medium-img"/>
<p><i><span style="font-size: 13px; color: dark grey">Примеры пуш-уведомлений: сообщение от маркетплейса и системное уведомление от телефона</span></i></p>

### Как работают мобильные пуш-уведомления

Приложения наших смартфонов информируют нас о наступлении событиях, которые считают важными. Магазины информируют о старте распродаж, игры напоминают о том, что нужно закончить начатый уровень, а Госуслуги оповещают о готовности заказанного документа.

Технически пуши настраиваются разработчиками приложений на основе скрипта на стороннем сервере. Он же и создает рассылку сообщений для пользователей. Время отправки пушей и текста зависит от многих обстоятельств. Например, при использовании пуш-уведомлений в качестве рекламы, оповещение может прийти в момент старта продаж.
<details>
  <summary>Схема работы пуш-уведомлений</summary>
  <img src="images/mobile-push-notification-ru-work.png" alt="Схема работы мобильных пушей" class="medium-img"/>
  <p><i><span style="font-size: 13px; color: darkgrey">Источник: <a href="https://sendpulse.com/ru/support/glossary/push-notification#Mobilnye_push_uvedomleniya">SendPulse</a></span></i></p>
</details>

Для пользователей, это выглядит так: <br> 1️⃣ При наступлении определенного события приложение запускает триггерный сценарий и выводит пуш на экран телефона. <br> 2️⃣ Пользователь нажимает на пуш-уведомление и переходит в приложение. <br> 3️⃣ В приложении пользователь подробно знакомится с собитиями, о которых оповестил телефон: читает условия акции в магазине или детали получения товара в пункте выдачи. <br> Само пуш-уведомление после нажатия на него пропадает с экрана смартфона. 

### Как настроить мобильные пуши
Зайдите в настройки вашего телефона, выберите раздел «Уведомления» и настройте уведомления для всего телефона или для каждого приложения в отдельности. Вы можете выбрать, то как пуши будут доставляться и отображаться на экране телефона. Вот ссылки на подробные инструкции по настройке уведомлений на [Iphone](https://support.apple.com/ru-ru/108781) и на смартфонах на базе [Android](https://support.google.com/android/answer/9079661?hl=ru#zippy=%2Cкак-изменять-уведомления). 